呢十年最燒腦電影

係咪tenet

紅van
睇完燒壞腦

Inception
Shutter island
Memento

佈局

嬲到燒壞腦

I'm Thinking of Ending Things
Under the Skin
Upstream Colors
Enemy

早排睇完真係唔錯

坐左幾耐

拆彈專家2

Interstellar？

都係想講呢個

memento 2000年岩岩過左十年啦
呢套野要好專心睇到最後先覺得係神戲

呢套ending講得太白 感覺唔夠燒

Inception 有咩問題？請指教

答案又係喜馬拉亞星？

成廿年前就咪計啦

3套都over10年。。。。

Predestination

結尾一吓咁就叫燒腦

triangle

呢套野我諗到頭都爆

你知唔知咩叫「呢十年」？

無野諗喎
不過幾好睇

純賣燒腦既話
呢套真係睇到人都傻

我自己既話 上面所講既戲都比唔上天能燒腦
第一次見呢種逆轉時間方式對我係新概念
同時一邊順轉一邊逆轉諗到頭都爆

Mr nobody 雖然2009年

戰狼

呢套個人認為神作

天能其實專心少少睇都會明

lm

agree

Invisible guest

其實燒腦咪即係拍得唔好
個劇本唔得 眼高手低
之後班觀眾出現兩派人
有人話A 有人話B
打哂交 笑撚死

葉問3

佢 hint d event 連接既鏡頭都足夠長
點會睇唔明...

唔完全係
燒腦係特登設計個Puzzle要你解
作者比唔比答案/好唔好係一回事
個d故事支離破碎敍事混亂唔算燒腦，eg primer

爛尾 去到天文樓打後完全走下波

呢套野燒腦在佢淨係做左整個循環既一半出黎
另一半要靠你腦補
而且我諗黎諗去都係有d bug
例如 果d雀同鍊會不斷累積, 但有d野例如個斧頭又唔會

利申好耐之前睇,未必記得清楚d details

The Invisible Guest

點解負評

劇就Twin Peaks: The Return
Synecdoche New York 就唔係呢十年

咁啲超現實嘅你又話佢解得唔好

呢套我都好like

竟然無人講 coherence 依套野 最少睇三次先明

Synchronicity (2015)

我最愛的電影 (沒有之一)

我都好鍾意呢套

推多套
Time Lapse (2014)

呢套都正

數吓手指就知

燒你老母腦
支那用語

有一套唔記得叫咩名

主角雙性人，老豆老母個仔都係唔同時間點嘅佢，就連佢穿越時間要捉嘅炸陣
彈狂魔都係佢

Tenet係佢面前講燒腦不值一提

Yes yes，終於有人搵到，返去煲多次先

潮文

用「燒腦」呢啲蝗語冇人屌

完全鳩作 the facts
嬲撚到著火燒壞個腦都計？

呢幾套起碼深入淺出

可以當一般懸疑片或者動作片睇都ok
Tenet真係睇到個人hang機

西片囄咖？

呢套唔識相對論黑洞燒腦既機會都冇

我上面屌左
不過個個都唔理

識波，但麻麻燒

咁廣東話點講？食腦？
淨係屌人又唔撚改正人

Prestige, 催眠大司其實可以

有專人屌所以冇屌，我屌

呢套好直白，唔使點諗喎

咁鐘意燒腦點解唔睇書

第一次 覺得唔錯呀 未又係triangle

第二次
睇完解說再開嚟睇 停住嚟睇捉錯處咁

第三次
代入感大好多 越睇越心寒

上面巴打提到嘅有啲純粹係idea正
唔算燒腦

大家對燒腦嘅定義係咩先
好似inception 咁算個半開放結局
大家都可以用蛛絲馬跡推論唔同版本結局

定純粹係個故事/拍攝手法令你眼前一亮
好似Predestination / memento
其實個故事脈絡好清楚
睇一次都講得出成個故仔

廿年 一定係喜馬拉啊星

真係屌出聲
明明小說好好睇

依套有幾難明，同一個人咋嘛

有冇推介

點解連登可以接受燒腦呢啲咁柒嘅支那term

飛鳥俠

鬼滅之刃

LM

佢本科學研究書先燒腦

依套叫催眠

Avgeners 4

燒你老母腦咩

你真係燒壞腦

其實唔難

成日想睇Twin Peaks
想問吓使唔使睇返之前嗰輯？

唔睇前面應該唔會明成套野做緊乜不過我覺得成套twin peaks用完腦都未必明佢想up乜 可能連david lynch都未必知自己想表達d乜
我睇完之後反而覺得睇呢套野唔駛咁用腦 慢慢去enjoy david lynch導戲既功力仲好

呢十年最燒腦電影係 「十年」呀

未麻的部屋
雖然唔係十年內 但真心好睇 成套電影好難分係現實定幻想

要睇頭兩季同Fire Walk with Me

廣東話係咩 搞盡腦汁？

HELLO WORLD

乜Q野燒壞

天能個玩法好創新，我覺得幾好。

Ching 識野

前目的地

The Body, 即係The Invisible Guest之前個套

Btw Interstellar 算唔算係黑洞張相未出之前，最準確畫出黑洞係咩樣嘅電影

費神
呢個詞一早有

用腦？

“費神”好似有啲唔同意思

巴打知唔知最後個電話係點

真係唔同意思

Trance 條女

我覺得天能正正就係敍事混亂嘅例子

西遊記月光寶盒

西班牙片 超好睇

I'm Thinking of Ending Things
呢套幾搞笑
全部都係毒撚性幻想

姐係David Lynch 果啲都唔計?

哦， the invisible guest。 一早睇過，係幾好，不過好易明。

第一時間都係諗起Upstream Color
點解ching咁多負皮
反而路蘭d戲就咁多正皮cls

其實天能/Primer 咪就係將個puzzle 整亂曬要係砌返

小說好似都係爛尾?

全部喺香港非主流
仲要冇香港人同連登仔最愛嘅nolan
nolan啲戲真係有咁難咁燒腦咩？
咁多套得memento可以叫做燒腦

我覺得Nolan係唔難跟到，其實只要跟返佢戲到啲logic 同唔諗得太複雜就冇問題，特別係佢啲科幻片，唔明啲人諗咁多做咩

我眼中嘅「燒腦」就係呢啲冇單一個答案同唔suppose makes 好多logical sense 嘅戲，但情感上多數解到咁

唔知有冇人睇過Hugh jackman套the fountain 就算係歐美都好冷門

我本身諗住非主流冇咩正負評都算，唔明負評黎做咩

上面連inception都話「燒腦」
完全唔知邊度燒
基本上所有角色嘅對白
全部都係幫觀眾解答困惑

呢條橋早幾年
「明天，我要和昨天的妳約會」用過
你可以睇埋

20年都黎緊

係，因為真係揾物理學家幫手simulate

呢套真心第一，好多人唔知

雲圖

其實只要睇過nolan套the prestige
基本上佢之後所有電影嘅故事變化都可以捉哂路

意思差咁撚多

或者咁講，係睇套戲想探討嘅主題難唔難理解
Nolan多數畫公仔畫到出曬腸

我見好多巴打評呢套戲
都畀「演員一定係演緊人」呢樣嘢困死咗

我初頭睇第一次都覺得似純幻想
係第二次睇 見到女主入學校前個垃圾桶
先明諗錯咗方向

𢱑爆頭？

真係燒壞腦

啲人可能負皮第一套

套戲名十足d中學雞學生會會名咁
中文譯做 恐怖遊輪 更加on9
所以令唔少人miss左

cloud atlas 雲圖

呢套應該係大佬

至少好過套戲先 都唔知做乜鳩
小說話係人體實驗我覺得係ok 嘅

有睇開戲同動畫漫畫既人就真係覺得tenet好易明
多數講唔明既唔係八婆港女就係果d過渡吹捧既人
Tenet既拍攝技巧好神
但係其實劇本真係好易明
只要你係張紙畫條timeline
所有野就會變得好清晰

我覺得係女主醒返打俾佢條仔

當年記得興睇啲郵輪片，悶悶地乜都唔知情況下睇，事前唔知講咩的，以為殺下人咁。
睇到一半嚇到了，自此就愛上電影了，而家嗰啲天能，咩尋夢只能說大製作，絕不燒腦

都係燒腦啦

就算Charlie Kaufman 黎講都係難入口嘅

咁又唔只係感情關係上嘅，仲有好多講佢中意藝術/科學但其實冇咩才華，而且係幻想果陣又會隱藏左啲自我厭惡入去

公道啲講佢解釋劇情解釋到幾悶下

nolan堆戲嚟講tenet其實算易明啦

睇完興撚到燒腦
本身係個懸疑恐怖片
點撚知拍到成套鳩片笑片
我係pizza一定激撚到爆血管

Identity都幾好

Sucker Punch

咪就係 去到第二頁先有人講

碌咗咁多頁 得幾條友屌 依家用蝗語都ok?

呢套真係幾估唔到，但未到燒腦

Mind blown得唔得啊香港人

係喎，本身以為係令一套Ghost Ship(垃圾)
Triangle真係好睇！

啲人可能負皮佢係因為覺得佢悶 唔好睇

偵探片算唔算
日本電影，小說改編
那年冬天，和你分手
完全估唔到

啱啱過左巴打識唔識計數

老腦爆

琴晚美股輸到眼都花撚埋

負皮多到

triangle 一睇就知有 bug
點解咁多人話好睇

Gone girl?

講真其實天能好易明

仲要睇反應先再諗拍唔拍下集
當觀眾狗咁撚

tenet唔算最屈
但逆轉時間嘅穿越方式係前無古人

咁你覺得Lynch係設計成咁定亂黎？

我覺得佢好多時係feel到想做咩就做咩，而且佢要你去感受下個故事多過砌puzzle

想知多啲 邊幕係

睇左解說

呢套戲好似係有三個LOOP

第一個LOOP破解左，就會去第二個LOOP
第三個LOOP破解左，就會去第三個LOOP
第三個LOOP破解左，就會去返第三個LOOP
唯一EXIT位就係唔上郵輪返返去坐的士

更正

第一個LOOP破解左，就會去第二個LOOP
第二個LOOP破解左，就會去第三個LOOP
第三個LOOP破解左，就會去返第一個LOOP
唯一EXIT位就係唔上郵輪返返去坐的士

因為要速食

唔識英文真心唔好夾硬用……

得inception未過十年

一定係天竺鼠車車
成十幾集都係得個吱～同喔～聲

你咁講咪唔算燒腦
算意識流，用感性部份/潛意識去理解講咩，而唔係logic

屌3套有2套都nolan

咁係我個定義有唔同囉，咁你個定義之下有咩戲係?

Split

香港叫死無對證

喜馬拉雅星

捧舊野環節正式開始！

avengers endgame
預咗比人負皮話我玩膠，但事實好多人都睇唔到佢嘅深層意思

燒腦？

大部份懸疑/推理電影，只要作者將劇情設計成謎題去考驗觀眾，而且有足夠線索唔係超展開, Eg. memento, coherence, invisible guest etc

你叫netflix改

呢套女律師一出場我就睇得出佢係阿媽
塊面粒墨都唔化走佢

你知唔知咩叫「燒壞腦」？

最近有套mirage 都唔錯

律師未嚟之前 千其唔好亂講嘢
我仲洗你教

睇咗8頁終於見到coherence呢套 呢套個佈局唔係啲咩好勁嘅野 但個世界觀好正 睇到wow一聲

一秒拳王

呢套啲劇情綫真係盤根錯節 一分心就會成頭問號
個故事格局本身宏大 加上敍事手法 個人覺得呢種先叫燒腦
樓上大部分只係普通懸疑劇情片 最多ending加一個plot twist 而家好多都係blockbusters

Nolan哥呢十年既movie

No country for old men
唔明個ending

高境界！

屌你唔好用支那語啦

this man from earth
雖然仔細睇唔會難明
但套戲既想像力真係mind blowing

Primer算係同類型入面 拍得數一數二亂
畫面又唔靚 節奏又拖

即刻search, 原來youtube 有得睇，成套戲佈局太強